點樣令隻貓飲多啲水

如題

加啲msg

令佢打思肊

買水機

增加飲水區域
我屋企1水機（每星期洗一次） 1水碗（每日換水）
有時覺得當日見佢飲得較少水就會用針筒餵

每個地方，都放水

開罐頭再溝水、瘦肉燉湯、羊奶粉、

1. 全濕糧+罐頭溝水（但記住要刷牙
2. 零食盡量都要濕食/有水分（但記住要刷牙
3. 流動水機
4. 放多幾個飲水兜係唔同地方
5. 啲水加貓草粉，吸引佢飲水
6. 真係試足晒都飲得少水，就要每日針筒餵水

貓飲水真係好重要
因為咁我隻貓依家17歲腎功能都還好，至少冇腎衰竭

我自己係放水機再加一碗水
同埋濕糧加水

佢如果唔揀擇嘅話滴下雞精牛肉精個啲？

係佢面前飲水

點樣令佢打思噎

針筒work咩。。反抗得好犀利我琴日買咗部水機 但睇唔到佢飲咗幾多 佢行都唔想行過去

都要貓貓肯配合..你講嘅方法我都試過4樣 等我試下剩低嘅兩樣感謝！

你覺得佢一日飲到幾多？

咩黎 長知識！

其實就係平時你聽開個啲白蘭氏雞精
比貓飲嘅話如果買就淨係揀成份得雞嘅
想自己整就買隻雞返來切件
牛精就買最平個啲瘦牛肉就ok
搵隻大碗入面反轉擺一隻細碗
然後圍住細碗邊放雞件/牛肉
錫紙包住慢火蒸一兩個鐘（我屋企用電蒸爐100度，唔知係咪exactly慢火⋯⋯）

蒸完出來嘅湯水就係雞精牛精啦
不過好補所以唔駛比咁多
可以溝水沖淡少少都仲會好濃味
剩低入樽放雪櫃第二日餵或者人飲都得

同佢去游水

哇 有自家製咁高級嘅野巴打可唔可以講埋大概落幾多雞肉同加幾多水

好方法

我隻貓b 好勁， 除左識飲水，一次都飲幾多下，完全唔驚佢脫水

雞肉睇你買幾多 你買半隻雞又得一隻雞又得
一次過滴多啲就一隻

滴完之後睇你隻貓口味再決定溝幾多水
不過都有可能你隻貓就算濃味都唔鐘意飲
我屋企有兩隻貓 老貓對佢就麻麻
但另一隻後生啲嘅就好鍾意飲

不過反正唔會浪費 就算貓唔飲都可以人飲

同佢玩水, 整濕佢隻腳, 佢自然要奶番乾佢

餵佢飲啦
我都係用針筒唧水入佢口

FOR樓主參考, 佢好多食譜都用湯整, D貓食到好似好好味

冇反抗 仲好喜歡飲水
我隻野 放養mode 唔食唔飲 要餵到埋口

之前食全濕糧, 而家食生肉
每餐都溝dd水比佢, 計返條數夠晒水份有突
每日都痾勁多尿

17歲

我屋企隻貓
買左兩個水機
一個普通水機一個噴泉式
完全無興趣唔去飲
再放3隻水碗係唔同位置
都係飲唔夠成日血尿

已經晚晚整鮮食同鑵鑵
溝水比佢先飲多左d
不過都係未夠
睇黎乾糧都要溝d水比佢
不過又唔知溝左水佢食唔食

用針筒都飲唔到幾多一枝先幾ml
一日要300ml先夠

真係好難搞
平時都係濕罐+佢自己飲水兜 (半日換一次水)
見佢成日冇痾過尿嗰晚就會用針筒餵
但條友飲咗30-50mL就會攞隻衰手㩒走支針筒
間唔中會幫佢噴吓啲潔口液，都叫飲多少少

我隻貓細個都好中意飲水飲勁多 但依家。。

長知識等我試下！

奶埋勁多毛

琴晚試咗 捉住佢/托住佢下巴佢係咁避 你點餵佢

日日睇好味小姐有跟過佢整野食

好型 仔定女唉我隻貓之前都係 佢好中意飲水嫁完全唔洗擔心 但自從check咗有尿結石佢就開始唔飲水

你每次加幾多水比佢？佢平時又會飲開幾多水？

係!!! 我都日日重溫佢之前D片, 麻糊真係好可愛, 好期待佢地個女同D貓既互動

血尿嚴唔嚴重 真係要逼多啲佢飲水！我諗住跟上面巴/絲打講 加啲貓草喺水入面試下吸引佢

但佢身體健康嗎

我中意睇豆漿俊榮

我都有睇😂😂😂
俊榮成個痴漢、咸濕仔 咁

我隻貓b 都好似俊榮，成日沖出嚟第一時間係沖去大貓到索佢。 大貓都怕左佢

大貓係女？戀母？😂

男

暫時5歲半都好健康活潑
不過聽講啲貓差唔多到七八歲個腎就會開始虧
所以都只能夠愈來愈著緊佢飲水量
但以前放水機佢反而飲得少過水兜
除咗針筒餵我真係冇哂計

生肉糧

溝糧一齊食

係Facebook見到有隻貓22歲

2歲未夠已經睇左三次醫生係因為血尿
嚴重程度應該就唔太嚴重
次次食兩日藥就正常番
最近照過話無石
都係未確定到點解
不過佢阿爸都係成日有呢個問題
可能遺傳都有影響

有試緊唔同方法呃佢飲架啦

佢地嘅互動一定好Q

你針筒用咩方法餵..我又唔想逼佢咁但見你地好似好容易

希望快啲冇事冇血尿！

貓b 貓沖過去索大貓格肋底
大貓一副嫌棄既表情，用手想打佢，不過打唔中，之後向後彈走，保持一段距離

大貓有時係籠附近，會用好奇怪既語氣講野，好似話我做乜收埋第二個咁

貓b 岩岩返嚟幾日，未出得籠住，但係佢成日想偷走

逼點都要逼吓，等佢習慣咗就易啲
首先搵個位置你同隻貓差唔多高度先
之後喺貓嘴最邊位慢慢攝個針筒頭入去
照計呢個位入啲貓會自動張開口
開咗口就少少地唧一兩下等佢自己舔
(唧太多佢會濁親，你自己就吓)

7 Creative Ways to Encourage Your Cat to Drink More Water
Posts by:
Jason Carr, Former Pet Health Network Editor-in-Chief

Cat Checkups & Preventive Care
1 in 3 cats will experience kidney problems in their lifetimes. Many cat lovers have already had to deal with this issue at one time or another, and may already be aware that dehydration worsens kidney disease. With that in mind, here are 7 great ways to encourage your cat to drink more water.

1. Place water bowls EVERYWHERE

Location, location, location—it really matters! You’d be amazed to learn how sensitive most cats are to the positioning of a water bowl. Even a little unexpected foot-traffic can be enough to keep your cat from having that next drink. Keep fresh water bowls in multiple spots to maximize your feline’s comfort.

2. Consider feeding your cat wet food

You should talk over any diet change with your veterinarian, but wet food can be a great way to introduce more liquid to your cat. It is always more important that a cat eats, than eats what we want, and it is surprising that not every cat likes wet food, especially as their only diet. So, keep your cat’s preferences in mind and make sure he eats enough of his new diet to maintain his energy level and weight.

3. Add water or flavor to your cat’s food

Consider adding water or a low sodium chicken broth to canned food or get creative and discuss other flavor options with your veterinarian. You want to find something that’s healthy and appealing to your cat. Remember, each cat is an individual, and even the texture of food can make a difference.

4. Add flavor to your cat’s water

Consider adding low sodium tuna or clam juice ice cubes to your cat’s water (you may want to use a different tray than you use for your own cubes). The ice will not only keep the water cold longer, but can add a tasty flavor. Alternatively, you can give the cubes to your cat to play with.

5. Use drinking fountains

Drinking fountains are not only a fun way to encourage your cat to drink; they can make very appealing additions to your home. Check out this photo gallery for some of our favorite, feline fountains >>

6. Test different bowls

Keep in mind that your cat probably doesn’t want to share the dog’s giant bowl. In fact, the only way you’ll know your cat’s preferences is to swap out different bowls at different times. Better yet, keep several bowls out at all times and see which one drains the fastest. Lastly, consider broadening your definition of “bowl.” Dr. Jane Robertson’s cat, for example, only likes to drink from a clear drinking glass.

7. Encourage your cat’s drinking quirks

Many cats will embrace less conventional methods of getting water. Many cats, for example, would rather drink from a leaky faucet than an open bowl. If you notice this behavior, by all means, let your cat have a few drips before turning off the faucet

俾你杯水佢飲

我用針筒係將啲水喺佢犬齒後面嗰個位， 擳啲水落去，然後等佢自己吞咗口裡面啖水，通常我擳少少，佢就會自己飲，唔會下下含住啲水，飲到佢好唔想飲嘅時候，佢就會走，堅拒唔畀我餵

我加左d貓草落水到真係有用
佢飲水飲得好high 應該隔幾耐咁喂佢一次好？

點為止飲夠水

kb?

飲咁多水做乜鳩

one of my cat is 20 years old
The others are 6 are over 19, 17,17, 16, 16, 15, 15. 14. 14. 13. 13. 12. 12., 11, 10, 9, 8,8, 7, 7

好Q呀頂有冇相其實養兩隻貓開支幾大

我成日一野㩒入去佢先飲。。見佢咁抗拒又唔忍心繼續逼佢 救命

佢有一排好中意叫我比我杯佢飲仲一次過飲好多！近排都會叫 但佢唔飲

妖我都想知 食得多貓草又唔好。。

睇翻重量 我隻貓5kg每日要200-350ml先叫啱啱夠

唔飲水好易有病 會死 做乜鳩

我啲貓唔係成日飲水都十幾廿歲

真係擔心嘅寧願你用主食罐取代乾糧好過迫佢哋飲......你又唔係一日24個鐘喺佢隔離，可能佢唔鐘意喺人面前飲

用不鏽鋼兜

依家兩餐濕糧一餐處方乾糧 濕糧我會加半碗水 佢都會食晒 但情況都冇好啲 都係會不斷有尿結石嘅徵狀 大吉利事講真係爭在未有血尿 好擔心佢你嗰隻有冇試過腎or尿道有事？